六旬翁$1,700租住20多呎廁所 瞓覺靠木板蓋馬桶

民間團體「維修香港－關懷社區服務隊」在fb專頁發文，指在探訪活動中無意間發現，一名年約六旬的獨居長者雷伯（化名）居於「可能是土瓜灣區最細的劏房」。

。。。。。。

團隊批評，這個所謂「劏房」卻盛惠每月$1,700租金，業主簡直喪盡天良，亦完全不人道，雖然伯伯性格開朗，也不悲天憫人，但義工置身當中感覺非常椎心，他們希望良知與公義普及香港，令香港走回尊重人權與人道主義的社會。

感謝黨

呎租85
計返正常人住150呎，已經要成萬二蚊

珍惜香港 回復理性
議香港重回正軌

公屋呢

力架國都有人住呢啲
但一定唔洗咁貴
所以真係感謝黨將香港變到衰過第三世界國家

香港再出發

政府本身都不合法

仲衰過住籠屋 可悲

痴鬼線
真係訓天橋底仲爽

比我寧願訓街 講真

租比佢果個係仆街黎

老麥仲有水飲同廁所用

其實我都唔明呢D 點解唔搵社署?

公屋比晒新移民啦
香港人伯伯就要咁

深圳D 三和大神訓街都好過呢D 劏房

比你有個位去廁所唔洗周街痾應該要感恩

可鄰人必有可恨之處

唔係想blame the victim
但每次見到呢類新聞我都係諗
究竟佢依60年人生做咗啲咩
連一間正常劏房都負擔唔到

搵港共公務員？

估唔到2020仲有人低人工過連登仔FG囉

團隊指，伯伯多年前與家人離異，因年事已高無法找到工作

似係對屋企人做過啲仆街野，但唔明點解唔搵工
六十幾歲搵份保安做都唔難啦

打散工

中年整親/跌親 冇以前咁靈活 冇人請

食大陸妹但畀人呃曬啲錢

去到咁既地步，就應該去故意犯法，入去坐監，起碼監倉仲舒服仲有三餐溫飽

咁又唔好咁講.
我識個阿叔又係60歲左右. D錢俾佢家姐呃晒.
只怪佢太天真. 信晒個家姐.
不過正常打份工. 做保安, 做司機. 都唔使咁

真，呢度最岩D心理變態既人住，睇住其他人點折墮，然後大大聲話好撚鍾意香港

要面

資本主義社會，有供有求，有咩仆街唔仆街，只有賺錢定蝕錢

然後移民革命

arm呀, 深入D了解就知唔抵可憐, 人一味只係識睇表面, 唉呀佢好慘呀佢好慘呀喂, 你都唔好得幾多ja佢就恃住好慘呀好慘呀有傻人源源不絕咁去奉獻

咁你可以做啲咩呢請問

情願去住露宿者之家

事實係 唔通個阿佰比到4000租個好少少既?
要怪就怪中共同政府 令地價咁貴

其實都驚驚地 , 過多3,40 年到我退休

我諗個時既香港儲住2,3百萬退休都唔會好得去邊

怪就怪自己冇能力一開波就fg 5萬人工 , 每年跳10%

唔係一句資本主義就乜都得
照你邏輯殺人活摘都冇問題
資本主義呀麻

呢啲業主真係祝佢死全家

唔係業主劏咁細 以個阿伯財力根本租唔到樓住

大家點睇
連登房屋台業主成日都咁講

佢哋有個心態唔想靠政府
有手有腳要靠自己
但其實佢哋唔拎就腥港人拎

卑啲腥康港人住晒

新移民就即上

you can't beat them join them
當你對呢D剝削無能為力既時候，最好就係享受別人被剝削，或者做剝削人果個
見到人地不甘被剝削應該屌返受害者轉頭，因為你活係香港

Ok,個單位唔租出去，咁阿伯訓街？

無得咁講 如果唔係咁高地價佢比1700都唔會得20呎
唔通香港人買唔到樓又係可鄰人必有可恨之處

唔係個個有幸福家庭，唔係個個仔女都會孝順父母
最大問題係呢間咁嘅房都要1700租？正常嗎？

痴撚線 呎租仲貴過住豪宅

資本主義就係殺鳩緊人，仲要好撚多幫凶，老實講資本主義仲殘忍過活摘器官

訓街好似仲好

伯伯多年前與家人離異，因年事已高無法找到工作，現靠綜緩及僅餘的積蓄過活，生活十分拮据

訓天橋低好過啦

成日唔明呢d咁生活既人點解唔好似D黑鬼咁去斬鳩D有錢人

無計一係keep住進修搏下升職或者轉行
一係去外國搏下

香港己經跟本唔係比人生存既地方

有父母幹
有層樓留比你
兄弟姊妹唔會呃你
有個正常對你好既女朋友

有幾多個真係有咁多好條件咩

更好個d父母千億身家
有幾層樓，工都唔洗返

更加少之有少

大部份我地呢d負碌畢到業有份工做
儲到d錢既都其實岩岩好過到日子

都係生存唔係生活

你又知人地經歷過咩
坐監/破產/離婚/買左雷曼/親人長期病/吸毒/爛賭/娶左個大陸女人…
一個人係好易淪落到咁，係睇你好唔好彩

痴綫

關業主鬼事咩，呢啲廢佬，林鄭去探訪咪又係握晒手同佢講多謝嚟探佢

賺埋d 陰質錢

大西北都有劏房2千幾. 百幾呎劏房.
差幾百蚊. 真係要住市區住嗰20幾呎咩
一邊拎綜援, 一邊做D 唔使交稅既工. 點都過得去.
呢D 根本係自己放棄自己.

新腥港人搶哂

通常係太善良所以比人呃

哩D 野唔好跟車太貼

垃圾華人思想係咁，會認命
唔敢反抗，覺得自己出世就係應該俾人剝削

唔係資本主義仆街
係香港人特別仆街
中國人都係狗黎 個種真係冇得變
仲有好多20元張 無良業主/傭主
唉

老實講，你賺緊啲錢咪係依到啲人到黎，你會唔會分比佢阿？唔會架嘛，咁可憐人啲咩，資源就得咁多，共產又唔要，資本又唔得咁點搞

訓老麥仲好

唔需要
5000都有
最近喺度睇緊樓諗住搬出去

坐監仲好過做窮人

業主:咦!呀伯你上晒新聞，應該好多人幫你，黎緊會加返15%租

新移民住公屋拎老綜

有錢人真係好撚中意香港

我真係好撚憎香港

接觸過唔少，9成都後生吸毒 爛賭 包二奶 先會乜都冇曬 老婆仔女都六親不認
上邊D連登仔係咪未踏足社會?呢D根本唔洗可憐

唉 元香港人 多數窮到仆街 政府福利都唔點攞
新移民支那狗 一落黎後生有力 就整返間公屋先
btw 有錢大裝 間屋個班 公屋富戶都應該仆街死

隨便啦~咩理由都得
畀朋友出賣, 畀老婆出賣, 畀個仔出賣, 畀阿媽出賣, 畀阿爺出賣

麥路人入面個張達明

直接叫兩句光復香港 時代革命已經夠養老

好恨之處咪就係冇錢囉
屌你老味

每日150個就有公屋

呢啲廢老 隨時畀錢佢就係個班721白衣人之一

做奴隸被剝削，幫老闆搵大錢，經濟起飛百物騰貴，然後死係呢個巨輪下
呢D就真係正宗搬石頭....腳

成兩千蚊住咁嘅地方....訓天橋底好過

做左啲乜 人地可能只係無大志
唔代表要搞成咁

好波

做左幾十年野 啲錢去晒邊？

見到呢個post啲連登仔就知香港人無變過
香港人絕對唔抵可憐

利申 好憎呢個炒樓炒地既香港

講得出依句就知你係仆街！

啱啊，香港無自由都係可鄰人必有可恨之處
要必呢個字就已經無例外
出街被車撞係抵死嘅
一出世就被棄養嘅bb好心就反省吓，係咪前世作孽啊
先天疾病又係自作孽不可活啦

真係訓街都好過助長依啲仆街業主，留返啲錢食好啲好過

啲仆街支那蝗一落嚟就有公屋住
真香港人就住呢啲地方
Dklm
啲社工去撚晒邊

將心比心
你有能力豐衣足食
點解仲要剝削其他人去到咁慘先

唔係話唔賺
但比個差唔多大但衛生環境好啲都唔得？

我自己有炒開工廈既
當年都有地產問我一唔一齊搞劏房
最後我都過唔到自己
衰則話你唔做都有人做
但我覺得就算係資本主義
做人都係要有底線

法律應在資本主義之上

真係連做人基本尊嚴都無
啲仆街社工又唔幫吓人？
支那蝗就識幫
Dklm

俾晒腥香港人啦
前幾日瀝源死咗嗰個屋主
就係嚟港兩年就上到公屋嘅腥港人囉
唔通佢未嚟香港之前就申請咗啦咩

去到嗰個年紀，咩都無點解唔死咗算⋯唔係話我黑心，解脫咗唔係仲好咩⋯

冇錢係結果 點解冇錢先係佢抵死嘅地方

大撚把七八十年代嘅窮撚/難民依家住緊幾千萬豪宅

你話年青人就得個可悲冇可憐 怪唔得投胎同老豆老母 但老餅真係唔值得可憐

我諗過四十歲仲廢 不如飛去d咩敘利亞伊拉克被人打撚死好過

香港悲歌

大把支那蝗一落嚟好快就有公屋
真香港人就排十年八年先有
仆街政府食屎啦

事9但打份工，儲幾年錢都買到樓啦

呢個真
60歲姐係1960年出世
基本上食中成條經濟起飛既水
咁都搞到咁 通常衰黃賭毒其中一範

千七租廁所

Welcome to Hong Kong
Welcome to Hell

仲衰過以前籠屋

人生咁撚多變數
一個變化
就可以搞撚到你一無所有
邊有樣樣都順風順水
有啲人企得返起身
有啲人就繼續折墮㗎啦
好撚難講
今日笑鳩佢
冇人知過一排會唔會自己都變成咁

你講舊時？唔係囉 只不過易過依家 但單身都唔係咁易

講真
1700蚊 算係咁啦
又唔係話收好多

資本主義下都可以透過政府再分配資源去保障低下階層，你一句資本主義就講到窮人應該做有錢人隻狗咁

填海可以垃圾短期解決你問題？

閪就緊㗎啦 人地做生意唔通1700比500呎你？個阿伯舊時做過啲咩無人知 但政府同中共點都要負責 唔係佢地香港樓價唔會咁穩

所有之前有新聞係個阿伯情願去坐監
有野食 有床訓

同意

lm

真係
省返1700

政府其實係有責任去保護低下階層

不過呢個政府就算鳩數啦

你搞得好搞得安全 就唔係呢個價啦

話鐘意香港個班應該奴隸黎

明 仲有d嘢係會避唔到
但折墮/放棄 本身就係自己問題 都係抵死嘅一種
不過點都有爬唔起嘅時候
係我 真係會死佐佢好過 刷首抽

唔係笑9佢啊
係要諗點解佢會咁 提醒自己唔好變到咁

迫佢租？ 後生無為退休做打算 再唔係就賭到妻離子散又話你知咩

有撚偏離過咩

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

後生時all in 5就會咁下場

真係好撚慘

佢後生正係香港高速發展時期 勤力d既洗廁所都可以洗到發達

問題就係賺到盡囉
當佢比唔到好啲既環境
咁咪平啲囉

1700隨時係個阿伯大部分既收入
睇到呢啲個心都唔舒服

但現實香港真係咁見啲有錢佬隻狗生活重好過低下階層

係外國講完呢個然後籌錢

不過講真 60歲 依家社會黎講都仲做得野姐 我老豆60幾 都做體力勞動野 唔比佢做仲屌我 唔係話要做d辛苦野 去揸下車 做下保安都應該仲做到幾年下話
我都見唔少呢d人 後生唔儲錢 洗得大 又包2奶 賭錢 吸毒咩都有 香港d政策緊係有問題 但好多人自身問題都大 佢60幾 後生正值黃金時期 有手有腳 都冇個窩 怪邊個

比左同右一齊剝削，no country for old man

講真有米奇又有醫療事故個間老人院一樣收緊6000床位最平。

籠屋而家都仲有

home kong

全世界都係啦 要gum比

政府=干預市場=降低市場效率=唔公平
係有好多人（唔係香港人）咁諗

少壯不努力 老大徒傷悲

我住果到好貴架

岩啊，中國人真係好撚易管

余茂春講中共係香港四點統戰失敗的第二點

有一半香港人無公屋都會係咁

聽過幾單都係俾人呃，俾女又有屋企人又有

寧願訓街

我講出業主心聲，最緊要你覺得仆街

所以後生要搵多d錢

有得食有得住仲想點
非洲兒童仲慘

個個訓天橋底邊個租屋，業主點搵錢

可以當反面教材睇吓嘅
唔好就佢點解會折墮到作太多嘅推測
始終大家都唔係當事人
冇人知佢經歷過啲乜嘢
但警惕下自己囉
提醒自己做決定嘅時候小心啲考慮多啲
避到就避啦
避唔到都冇辦法
煮到埋嚟你都係焗撚住要食

其實唔比佢自己都有問題咩後生個陣命水係咁有乜計

唔應該再咁諗啦
反正攬炒派 所以香港政府的資源一定食到盡

屌

攞返果塊木板墊住，照訓得
不過好快就會整啲凹凹不平嘅

假設後生時100蚊買10000股滙豐（仲未計月月添加），現在就得返二十萬

我當佢有錢過，但係就算97金融風暴都已經係二十幾年前，咁多年可以好多嘢發生

我真係好鍾意恥笑啲人話自己鍾意香港
竟然有人會鐘意一樣唔完美嘅嘢
好似我咁完美嘅存在先值得人鍾意加嘛

其實都幾方便起碼去廁所唔洗行

典型香港人諗法姐
你喺中環問十個九個心入面都咁諗

無限悲哀

攬唔攬炒都唔應該咁諗
本身資源就係俾呢班人
佢哋唔拎邊個拎

收撚皮啦屌你老母閪，炒乜炒物，資本到極致仲講咩做人要有底線，覺唔覺得你自己好撚嘔心
強姦人仲話要戴返個套，係做人既底線

聽人講十幾年前$100呢個價，已經係特價滙豐

資本主義唔等於政府要完全不作為放任呢啲生活必須品既交易喎

呢個唔係資本主義既錯

而係港共政府無能

分清楚因果關係先

[ 圖 ] 北京d樓好值錢,超靚裝修,媲美香港樓...

炒工廈最貴幾錢先

我覺得炒得就唔好理自己有無人性

反而賺錢先係最重要

人遲早都會死，受幾多苦反而令租戶更加珍惜眼前既野

有錢咪鍾意囉

劏房波就係咁樣發達
壓榨租客

舖位價格持續尋底，商場劏舖自然「成地血」。土地註冊處資料顯示，尖東首都廣場3樓T04號舖，面積約54方呎，最新以25萬元易手，呎價約4,629元。

租舖自己住啦，夜晚番舖打開帆布床就訓。

extreme capitalism creates some snobbish assholes

臭到仆街喎

窮人就係有錢人隻狗，係奴隸
你出世就係幫佢地搵錢
政府個角色係負責同資本家勾結，唔係分配資源俾窮人
資本家投唔投資該地區就係睇當地政府會唔會配合剝削基層，保護百姓既地區永遠都唔係資本家既首選

60歲有特快公屋，好似排3年左右

我炒工廈搞到你邊阿
你住工廈咩？

資本主義嘛
遊戲規則就係咁
我冇搞住宅劏房冇影響普通人我就對得起自己

唔係d中坑鳩痕搵大陸妹
點會俾女人呃

想知點解合埋既時候個個都即刻收起笑容

貧窮區700呎都10-15美金

150呎8蚊美金左右..

返去以前前舖後居咁囉

屌 個業主真係仆街死啦

經濟就係成個生態系統架啦，工廈租金點會唔影響呀

仲有係屌柒你心態問題，一樣都係強姦人，唔係你強姦個豬閪就等於唔影響人

...恕我冒昧
60幾歲其實都重做得野
宜家法定年齡甚至係65歲 其實好多65歲以上都重做得野 未過70歲可以試下做保安

當然呢個伯伯嘅情況我唔清楚 如果係身體問題就算 但其實身體有問題而且冇錢的話又可以揾社處幫手

明明呢啲錢就係比啲需要幫助嘅人點解需要幫嘅人唔拎...

當然呢單case反映好多問題 例如啲劏房業主間得太過分 社處點解咁遲先發現到呢位伯伯 等等 呢篇報道講得太少 想知後續

利申：純發問，冇其他意思

係咪倒轉播

倒帶嚟

以前玩炒合約一個月過百萬都有
連本金都唔洗出
基本上都係接火棒咁賺其他炒家錢

依加冇乜炒退休好過
收租就同租戶傾
我通常平市價少少添
因為收租好過吉咗個單位
而且換租戶都未必夾

$100蚊買 現在$28你仲笑得出？

依啲叫neoliberalism

冇政府做幫凶，資本主義可以剝削得咁徹底？
呢個世界最惡就係資本家，政府都要保障佢地利益

其實你又講得啱
每個國家都有黑歷史都有問題
愛國就係知道個國家既缺點然後仍然去愛

你都癲既，而家咪話係政府不作為囉
你閱讀理解0分？

屌呢期d人天能上腦

香港=有錢人既天堂
窮人既地獄 狗都不如

我埋咁話lo

冇上進心
性格有問題
為人接物有問題
衰黃賭毒

被人呃都好 佢自己都有三成責任
一係太天真 一係貪著數 我身邊都有老一輩係咁

點都好啦
自己冇d咩有問題 衰極唔會咁

共產主義萬歲

On99

我單純覺得佢都搞成咁樣
唔幫佢真係唔知幫邊個

見個阿伯搞成咁點都好啦
起碼幫佢搵份好啲嘅工/過渡屋啦
我希望阿伯真係可以去社署睇下有冇嘢幫佢

資本主義落喺不義嘅人入面都係垃圾
根本係貪慾過剩 破壞公德
咩主義都無用
關咩資本主義事

你理解左資本主義同政府既關係先啦，講黎把撚

重有得打機

連登宜家真係充斥住班死左膠同共產主義
白活左60年 到老叫政府幫

心酸到

違反日內瓦公約

有錢人咪鍾意囉

你未接觸過解釋你都係唔會明
工廈地鋪既價格同租金係分開
你租金係1萬
你覺得有冇可能炒到間野上10億？
租金回報會影響價格
但價格唔會影響到租金
因為租金係建立係租戶既承受能力
如果佢哋比唔起冇人租
租金一樣會調整

你咪係仆街囉錢係一切人權尊嚴就係泥

本身都係支那/親支？老人公屋好似優先喎........

你都on9 賺錢都有分有良心咁賺同冇良心咁賺
界劏房出租呢d咪賺陰質錢

住北角 深水埗天橋 隧道都應該好環境過佢

幫佢做咩？又唔係生活唔到
大把人差過佢啦

你去少次日本就夠俾首期？

可能有案底申請唔到保安牌
同埋過咗六十歲要每年過到個body check先可以續牌

不過都有唔少人係成世淨係做散工，仲要做幾日就嫌攰

或者唔去愛 或者去改變 愛唔愛無得勉強
愛香港嘅人個個都知樓價貴 但仍然話自己愛即係有其他地方佢地珍惜
反而有啲人以為自己國家完美 掘起 所以驕傲而盲目去愛 嗰啲愛真係好笑

前排睇到屯門有村屋700呎 有車位 9800
大你間嘢三倍有突

抵啦黎D人

個業主係可以唔做呢啲咁細嘅房
淨係做$4-5000有80尺嘅房
咁又點個阿伯都租唔起
冇咗呢啲房呢個阿伯可能淨係可以瞓街
而佢租得呢啲房代表佢唔想瞓街

你期望個業主係善長比佢$1700租80尺嘅房？
宜家呢個post大大話話有一千幾百人睇過
大家都知道呢個阿伯嘅苦況但有人幫佢咩
大家睇完只會慨嘆佢好慘然後繼續自己嘅生活
可能我哋連呢個業主都不如

之前有朋友繼承左間太子區唐樓，拎嚟做劏房，600尺劏3間，每間獨立電錶＋廚廁，租7000，畀個地產笑佢蠢，話佢唔識賺到盡

係連登真係要講明係曲定直

一唔翻工
二唔申請公屋
三唔瞓街
是但一個option都好過住呢啲劏房

講到劏房都好正常咁

呢到係岩搵錢既地方
搵夠就走

無產階級冇人反抗多得呢班老鼠屎

我又想問有幾多人要住係廁所到
一定係斷手斷腳帶住幾個細路先幫？

yes.
所以我用緊廢老卡+ $1退稅大法(loop 200次)

社區組織協會去咗邊？
林鄭major社工系點解唔學以致用？

愈細，呎租愈貴

咁中共一定惡啲

訓差館啦

錦鋰有咩高見啲fd

就黎返返六七十年代，大家上山搭間橑屋住，返樸歸真

資本主義都係仆街
華人特別賤格貪婪 奴隸性

唔好意思借個位宣傳一下
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

唔同 呢啲共用廚廁

住得咁無尊嚴寧願死

政府公共浴室/去泳池沖涼
確係比劏房個屎坑舒適

所以話無錢的話人真係唔好咁長命...我都擔心自己將來會變成咁

香港，亞洲國際都會。

你想幫咪幫囉呢啲廢老香港大撚把

事實上政府有好多野可以做，起碼可以改善到窮人嘅生活負擔，只係肯唔肯做。
所以民主真係好重要，窮人對社會有stake，政府先會重視

好多小朋友未出過社會, 可憐人必有可恨之處係有道理嫁
lee d 友好多時聚係D舊村, 舊公園之類, 物以類聚, 你著光鮮少少, 係佢附近經過, 佢班友就報以仇恨目光, 再吐痰咒你百佳4, 你著梅D, 就OK無問題咩心態
初時年輕, 入世未深, 有朋友做社工之類, 問想唔想見識下, 都有段時間出自善心去送飯送物資或者上門做下清潔家居, 個朋友話做過就明, 班友80%係LOSER, 好Q多因由啦, 後生嫖賭飲蕩吹, 大部份心態都好有問題, 一味賴社會欠左佢係D後生搞亂搞到佢地咁, 搶哂佢地D$, 資源同女可以話你知, 後生既卜佳老左都係老左既卜佳係無變既
一出老綜就去賭馬, 去公園賭棋, 有心有力叫老姑G仲會爭阿婆爭老姑G(女)打架無咩錢就R下社工R下義工扮可憐 R$$
當然啦, 都有極少量老人家唔係壞左既, 不過呢, 係因為無心無力搞搞震(糖尿病廢左腳, 行動不便個D)或者婆仔個D, 阿婆個D好既老人家係多D既, 不過通常都係仔女死哂, 移民個D, 但都仲有子孫照顧, 男既阿伯多數都係壞左
自此唔Q可憐班友 社工朋友: 大生意黎嫁, 各取所需姐

藍定黃

我只可以講係有咁既機會, 但有好多情況佢真係慘, 比如後生揾得唔多...比屋企人呃左...

就喺街都唔俾你瞓。公園露宿會有警犬驅趕，瞓天橋底有俾人加曬石屎釘落地。

佢個年代勤力d洗廁所都未至於咁
連屋企人人都呃怪得邊個？
白活左60年先黎話慘 你話後生既住到咁就真係慘啦

仆街政府

1. 佢個年代揾8000算好....咁佢都有好多野要洗錢, 好多都係月光族...好似我屋企人咁...我父母夾埋都係100萬儲蓄左右...
2. 係佢比屋企人呃
3. 其實無話白唔白活, 人生唔一定只係有儲蓄.....咁我當然唔知佢呢60年點過...

連燈仔：租租好過公屋

真
求其打却又好俾車撞又好

有頭毛邊個想做熾哥

比著我幾百蚊租個迷你倉擺嘢
訓附近啲街就算 仲舒服
迷你倉又有得24小時出入
落雨入去坐下又得
天大地大任我行
咁都起碼叫似返個人

窮就係要咁架啦
唔講下你後生幾風光

連登仔：自己唔努力抵死啦 80年代肯做就發咗達啦
社會垃圾

你依家見到班唔儲蓄，唔生仔，日日鳩下鳩下既連登仔咪呀伯既後生寫照囉

日本有好多呢D case, 老年人無錢去偷野博拉後坐監仲舒服過出面...之後不停loop

的確無話白唔白活 最可以話60歲人係香港搞到今時今日咁 背後唔會無原因

公屋就畀哂後生新移民，六十歲老人街就瞓廁所～

搵社署幫到條撚 ?

最可悲香港係有大把呢啲
例如某波

所以你依on9 仔 既logic 就係

從來個社會都無問題
係啲人有問題

黃定藍，藍就叫佢感謝黨啦

咁政府應該要反思下點解有咁多呢啲人
係應該從根源去減少呢一種人
唔撚係掉佢哋自生自滅
大撚把唔代表唔洗理嘅

on9 , 每個人都有落難既時候架啦

有人早 有人遲既啫

老老實實, 香港現在環境在我看來真係唔多好....以前港英時代, 你衰極做低層都唔會折墮到咁...我係佢呢個case 我寧願訓街...
好似日本咁, 真係無人無物既, 我都會好似日本老年人去偷野博拉後係監獄舒舒服服好過....

真係訓天橋底紙皮屋仲好

正常人原來都係住150呎

講真 公園天橋大大個地方
個廁所唔租都罷 好撚仆街咁都收錢

劫富濟自己 , 失敗就入去坐
仲好過佢生活得咁無尊嚴

窮人搞成咁 , 根本就係香港班有錢人太過仆街

... 個社會仆街呢

啲長櫈特登整啲手柄 連流浪漢訓唔到
天橋底就種野 + 整啲凸既石屎 又係訓唔到 ...

呢個post好撚on9,一邊屌業主冚家剷，一邊歌頌資本主義，再屈鳩人左膠共產撚，簡直無撚敵

自小被圈養的豬 覺得個豬竇 150 呎已經是一種幸福

支那人：我就上樓喇 香港人你瞓屎坑啦

你又唔諗下個個訓係到會影響市容

同埋長櫈比人休憩用
唔係比你霸住黎訓

窮既另計

直接掘個窿 埋哂啲窮人囉
無社會問題添

你同共狗有咩分別 ?

真係好想離開呢個地方
無奈真係好撚窮

自己後生唔努力搵錢又要政府埋單咁現在既人係咪又可以一樣？

天橋底 你同我講市容

你老母夜麻麻會去天橋底 ?

政府作用咪調節
用政策福利去平衡社會

Blocked

好撚憎香港

利申反支

依啲post 真係好正
永遠都見到香港人最醜惡既一面

啲冷言冷語多到 好似個個都識個主角咁
個主角殺撚左你地全家咩 ?

下下幫個垃圾政權將個問題推哂去主角身上
係囉 垃圾政權真係多撚謝你地既助攻呀

比條生路行吓

其實你問我全香港人都係, 只係分hihi 同非常hihi...

你知唔知深水步近南昌個條天橋幾多露宿人士

搞到又毒又軍火仲影響附近居民呀

仲有而家政府有話唔幫咩有社工有綜緩有公屋

你自己唔申請關人撚事

同埋你咪試下你住附近啲長櫈比人霸哂黎訓

到時想用都冇得用

真 你呢d賤種字都未識打真係抵
Blocked

佢地有哂共狗既思想啦

佢地覺得 嗰班係唔應該生存喺社會上既人嚟
就要最盡方法去趕盡殺絕

好老實 , 欺壓弱勢社群 邊撚個唔識 ?

行街推鳩個阿婆倒地
笑鳩人地坐輪椅
搶埋乞衣兜啲錢都仲得

但係咪要去到咁無人性 ?

個缺點燒唔到你就咁講

如果你係當事人你又講唔講得出口

你啲視野真係窄撚到

講到尾又係維持喺 , 啲人訓街係佢地抵死
無社會有做野架啦 , 啲人仲要訓街係佢地抵死

1500蚊有找 有150呎

講得出最少兩間你最喜歡的良心小店，免租多一星期以示謝意。

眾籌起多個廁格畀伯伯住有無得諗

你真係好嘢

應該係努力搵張台灣回來機票，去犯案，再返黎香港坐陣，又係一條好漢 爽

去坐監算啦

千七蚊拎嚟租廁所都唔瞓街 證明呢個人智力判斷力唔係太好 可能係佢搞到今時今日咁嘅原因

乜撚呀
樓主話佢似係對屋企人做過仆街野，咁如果真係咁個廢老咪抵死囉
候生個陣風流快活呀拿

裝修得豪華啲，再吊張床畀佢

認真

做乜要講真相出嚟

大佬條垃圾浪費緊社會資源
希望今年冬天凍啲

傻閪都識上網

係咪覺得block人要俾對方知就會令佢覺得難受
咪咁撚天真啦

唔係新移民？過主啦

講到尾你咪又係純粹以自己見到既野就當係一切
你剩係見到呀伯好慘呀，點解冇人幫
個政府逼害佢呀

但我上面都有講啦有社工有綜緩，佢唔識搵人幫？
我而家話唔比幫佢咩

上面有唔少人講佢後生正值起飛時期，肯去做唔會搞到咁
唔撚通香港政府無啦啦抄佢家呀仲頒佈聖旨叫佢一世行乞呀

仲有返去最初講個到公園既長櫈唔係比你用黎霸住黎訓教，係比人休憩用
仲有天橋底比你露縮搞搞下就只係造成治安問題

最後一句啦 唔好以為自己見到就係一切
就慈悲心泛濫
我同你唔係神 冇全知之眼去睇到所有前因後果

真係訓街訓老麥都好過住間咁既野，仲可以每月慳返千7傍身

養老師

佢過去嘅人生應該做咗N個錯誤決定 環環緊扣 將自己嘅命運推去呢個局面 被自己智商拖累一生

係癡撚線，寧願住籠屋都唔肯住村屋

其實上一代人整個社會文化同而家完全唔同
試諗下上一代仲係鬼叫你窮頂硬上
即係好多都係文化水平唔高，靠勞力或低技術搵食
但社會變化速度快，好快就令依批人被淘汰
例如工廠啲工人
而佢地人工當時又唔高，儲唔太到錢，又無乜投資概念
咁到老年咪而家咁嘅情況

就係你呢啲咁嘅人
搞到香港社會咁大奴性
所以香港人咪比商家、地產剝削
大學畢業生都係搵得萬零蚊，但不斷通脹
合理化所有權貴揾錢
香港人對自己人好啲唔好咩，係要自己人批鬥自己人

係你唔了解
政府好多野都要填住址先俾你申請
佢地租個地方都係要黎咁用
冇落雨就訓街
打風落雨先返去訓
不過而家訓街都會俾狗趕

可憐都打錯 邊個先係可憐人

呀伯都恰樓主正仆街

all in 5

正常政府咪係囉，依家呢個正常咩？

仲有，政府如果唔放任d資本家去剝削窮人黎賺錢，佢地就唔會投資，咁唔投資班狗官就冇狗糧

千金散盡買滙豐 一殼眼淚

絶望 唔溝貨

300元 1拆3 無沽

07年 153.5元 無沽

沽樓 再買滙豐

結果………
大笨象滙豐（00005）股價一向行得慢，但已退休多年，70多歲的應先生（化名）不怕她行得慢，多年來情有獨鍾滙豐，貪其可以「財息兼收」。但是，今天滙豐宣布不派息，加上疫情未知何時完結，滙豐跌至37.6元，連他都心死了，悲哀地說：「不敢再溝貨了！」

應先生說：「今天我手上仍持有滙豐，但心已死，對於滙豐，我已經絶望，輸了五成身家！你說絶不絶望！」

應先生沒有想過，貪息買滙豐會是他一生最痛、最錯的決定，他對滙豐的長情及執著近乎瘋狂，連太太都感到妒忌，也為退休金買少見少而哭過。他說自己於90年代開始買滙豐，多年下來，手持超過總值500萬元的滙豐股票。雖然見證過青姐為滙豐流下眼淚（2009年3月9日低見33元的光景），但也不為所動，由於一直有息收，所以數年前賣掉自住的新界區藍籌千呎屋苑，仍將部份收益再買滙豐。

好景不常！社運時火燒獅子已感不妙，但仍心愛她，3月時本已計劃股價上返60元時清倉，可惜「走唔切」，現在喊都無謂！

他接受訪問時說：「現在心情？好悲慘！身家跌了40%-50%，真的好淒涼！滙豐公布今年首季業績，我希望管理層憐憫我這個老人家，又是長期客仔，可以宣布派返息，這是主觀願望，但仍希望管理層能傾聽。」

他續說：「我買滙豐買了超過20年，90年代開始買，成本價已無法計，我好長情，未一拆三前300元買過，2007年最高上過153元，我都一路增持，今天真的不敢再溝貨了，今次跌得好急，兩個星期跌20%，2008年時都驚，但彈得好快，今次估計一時三刻彈不回去，都有一輪時間，短期內上返50蚊都偷笑！」

為何當初90年代那麼看好？2011年後明明滙豐經常俾罰錢，外國業務不是太好，為何仍然持有及繼續買，他說：「最關鍵是賺息，一年有3至4元息來頂股價，今次被殺個措手不及！我計過條數，2008-2020年，我估計收息有成40元，比方說，2008年80元，跌到30多元，收埋息差不多80元，所以在30-40元時有加碼，10年後升返上80多元，中間蝕過息，蝕埋通脹，但當時仍不是很擔心，當儲蓄，但今次跌得太快了！」

輸了五成身家！你說絶不絶望！」

如果捉下打錯字會令個討論有意義就好喇

可以好嬲好嬲之後搵個督察結婚生仔

如果上堂有留心聽書嘅，出嚟打份工，三年內人工都跳到三萬左右，省d洗，唔去旅行，3至5年都夠錢買龍床盤(268萬，九按26萬首期）。

咁基本嘅嘢都唔去做，乞食訓街就梗嫁啦！怨得邊個！

咪交稅養緊佢 幫緊你幫緊你

Cls

重覆犯埋呢d低級錯誤，成世咪做撚咪d低賤工人

班左膠唔睇原因架 見到阿伯慘就搶佔道德高地話要幫 完全無思考過點解成60歲人搞到今時今日咁
見到人訓街就話由得佢訓 唔好趕盡殺絕
你咪試下自己樓下有班露宿者長期定居囉

我覺得你無謂講呢啲假如嘅說話去推測對方人格係點
佢除咗年紀大 到底做錯乜要比你第一句就叫廢老？
暗串人地冇風骨但你把嘴都唔見得高尚

你點知佢唔係新移民？

無人叫你幫 要幫佢係政府 政府一手做成高地價㗎

政府d錢邊到黎呀 咪咁天真

好心你啦唔好識幾個字就扮高人一等啦
仲小學生咩

lihkg真係充斥垃圾人 第一句竟然怪個阿伯

佢搞成咁都唔叫廢老

真，根本香港人同中國人一撚樣

咁政府唔幫佢你係咪唔洗交稅？

其實d人犯撚埋d低級錯誤仲要大條道理真係好撚黑人憎，特別係返工嗰陣拍住個弱智仔真係命都短幾年

多謝國安法，人人安居樂業

識幾個字唔代表高人一等
咁簡單都錯咪反映你個人做咩都求其 低人一等

好撚鐘意香港
好撚憎香港人

廢老唔係形容啲萌塞、情緒化、自私、貪小便宜、倚老賣老嘅藍絲或者老人咩？
你以為係解能力同收入低下嘅老人？
乜原來人地住20尺廁所樂觀積極冇怨言都叫做廢老
只可以話我地嘅定義差九萬丈遠

資源係有限既 拎去幫班後生既唔好？
佢60歲後生時香港仲有大把機會 大把發展 自己唔勤力d儲下錢 到老先黎揾政府？

佢估姐你又唔洗咁既

話就話唔係blame the victim ，但一開口就先入為主用自己假想嚟judge人，佢一定係做仆街嘢先會咁，好人好事姐點會咁。呢啲完全係香港典型三姑六婆會講嘅嘢，問題已經唔係佢做唔做仆街嘢淪落至此，係因乜解救連做人尊嚴都冇，係邊啲仆街做成。

你咪去揾佢同佢相處下囉 搞到咁又唔一定係廢老既 不過99%係囉 分分鐘次次都投工聯會你又幫呀

財政司都經營劏房仲諗住政府會幫？

未見過真係高學識既人會咁樣笑人地
通常都係品格同學識低果D先會係度扮勁笑人

最憎你呢種人 用2020年睇返80年代既野
個個年代啲人邊會知樓咁值錢 幾十年係升十幾倍
再講 舊時買樓亦無你以為咁易 好多都只係夠錢買居屋
攪成咁主因係高樓價 政府做得好後生同老野都受益 你走去屌人唔努力
咁後生仔努力讀醫科咪幾年買到樓 係咪香港後生唔努力

你講嘅野完全都係猜測 假設
「99%係」、「分分鐘」
我真係唔知你憑咩用自己嘅想像力去評論人地嘅人生
我唔會伸手幫呀 但至少我會收下口
唔去用啲無根據性嘅野鬧人
同埋問題好似出係千七蚊出租廿尺廁所個業主度

學連登仔第一句上黎鬧左人先

咁佢生活得咁開心大家唔洗討論啦

屌咪話識幾隻字唔代表高等過你LO
你係咪唔識理解呀 CLS

大部份認同 但唔覺業主係主因 你市價係咁貴 無法 人地唔係開善堂

響可憐個呀伯之前

問下佢有冇娶過大陸雞仲申請埋嚟香港搶佢間公屋

呢類阿伯你行去馬會門口大把 個個都好慘架 快去幫手啦
每個人有自己過去同選擇 搞到今時今日咁只可以怪自己

其實佢60幾去輪公屋應該有特快？
再搵份保安，生活已經可以大大改善，有時搞成咁，唔多唔少同當事人性格有好大關係

中意香港就可以起劏房比人住？ 收皮啦垃圾業主

你又知佢背景？？如果佢成份人工拎去賭 咁係抵死 但邊到有寫？你用你既假設黎笑佢
如果咩都係自己問題 唔洗政府啦 唔洗社工啦 唔洗起公屋啦 買私樓啦 窮人一定係自己問題
香港人骨子入面就係中國人 唔配咩民主自己 最好就比皇帝管

冇野了

冇叫佢做善堂 都冇叫佢租平啲
其實直頭唔應該租出去 廁所得廿尺
唔衛生之餘仲好易有傳染病 害人又害己
係咪窮到連廿尺廁所都要劏埋比人 千七蚊都要榨盡

咁佢至少都有居屋既機會你睇吓現在

有拎綜援應該會排埋公屋
點解上唔到樓就真係唔知
係咪俾新移民打晒尖？
單人公屋供應少？

不過唔知阿伯有冇咩病痛
保安未必會請

連登個個fg50k 理撚得你啦

你緊係冇野 你錯左 人地話你錯 你又真係錯 你就講到話你錯係唔喏 DLLM真係發神經

咁你調轉諗 佢租出去都要有人肯租 人地只係afford到呢個價錢 有咩辦法
瞓街瞓老麥都比人趕啦

種咩因得咩果囉一隻手拍唔響既

我無話佢因為賭搞到咁 只係想講背後一定有原因 不論係新移民 賭錢 女人 定懶 總會有原因引致佢今日老左既慘况

比屋企人呃錢 做勞動工作整親 懶 n種可能性 但我覺得政府係有責任比間公屋呢啲人 公屋本身就係咁用

呢到相信有好多的確仲讀緊書 未出過黎社會做嘢

咪係 佢後生果陣有太多機會 連公務員都係最底層先入去做 宜家後生就真係慘要幫啦

咁佢究竟有咩問題會搞成咁.你又講唔出又唔比人假設

講得好 呢個根本就係連登嘅精髓 永無止境嘅自相矛盾

唔洗調轉諗
因為有冇人租都唔會正當化咗業主租廁所出去嘅做法
橋底同24老麥 vs 一個長期有排泄物嘅密閉空間
真係唔使諗

早十年都大把機會 買700 bitcoin發左啦 香港無窮人啦

高地價

真係陰公 起完你底就知你係個咩人 唔怪得你會有呢種思想 算啦你呢種人講多都無謂

如果你退休無2000萬係手...你點退...我講真...只係交租都交死你, 我當你三十年...加通漲... 一係你就做到死, 唔好退休

this is Hong Kong

瞓街瞓老麥都比人趕啦
你叫佢有咩方法 一係係坐下瞓下 就轉地方

的確係 所以我只會怪自己無眼光 唔通下下都怪其他人 怪個社會咩

正想講

非常認同唔抵可憐 幾十歲人可以咩都無 無技能無錢 可能後生一收工就叫雞飲啤酒賭錢洗晒d錢

咁連登始終係個論壇

咁後生有幾慘? 大把機會啦

多謝政府
多謝佢一直放啲新移民落嚟
放到佢哋霸哂啲公屋 霸哂所有資源
而本身既香港人就繼續賤過地底泥

係 加埋刻意推高樓價

1700蚊買個帳篷訓仲好

快去幫伯伯啦 唔好得個講而唔做 幫果陣順便問埋後生時搞咩搞到今時今日咁呀

我幾時話我要幫佢 佢窮關我撚事?
我交稅比政府就係政府做 要我做要個政府找撚?

師兄其實前半生做咩同後半生係點可能關係唔係你想象咁大

建議你睇套紀錄片：下流老人

你就會明白點解下半生點過同前半生努唔努力可能關係唔大

啱，好撚多道德標準綑綁自己
明明自己生不如死仲要講仁義道德

認真呢40年前都算高地價？當年20歲先做野已經算遲

遠水不能救近火呀 你咁大愛覺得要幫伯伯 最好就坐言起行啦

每個人都有自己故事
佢窮一定係代表佢唔努力？
你真係唔好突然破產
小心到你60歲搞成咁俾人話你唔努力

80尾s一般2個人都只會買到居屋 仲要OT 15年供 不過物價低好多

我邊到大愛 我亦無可憐佢

無錯...呢個世界唔係努力既人就一定唔會折墮...有大把人努力左大半世佢既下場都好悲慘....好似我咁我自己都好努力但人工都係咁低...呢個世界(特別是香港)本身好多野唔合理, 唔公平....

真係好好笑呀on9仔

其實好多基層後生都係手停口停
老左都係要靠仔女養

多謝支持貪曾收錢停起樓班人啦

咩故事？一個人正常衰極都唔會係咁啦
家人又唔理佢又無朋友幫佢

訓公園訓天橋底仲舒服
仲識到朋友添啦

慢慢搵下方向啦
可能你努力錯地方/未夠好
你要搵到錢就要將自己做到最好
你做嘅嘢叻過曬其他人錢自然會嚟

呢個世界冇咩公平可言
唯一公平小小嘅就係你自己嘅能力
慢慢增值自己仲嚟得切
識個親戚50歲後先做生意發達
你仲後生大把時間

如果當年真係買唔起 供唔起樓，照計排公屋都比依家快好多好多，如果超額左入息 咁應該供得起樓

On9仔

唔抵可憐
以前冇草錢冇做好理財規劃

真天真
得閑試下做義工探下老人家
聽下好多老人家嘅故事
你睇嘢會闊左好多

當然想學到野就未必有
不過應該夠你打開眼界
順便多番少少同理心

真？

乜貢獻都冇即送樓送錢俾你成家族
真香港人就做 n等公民

無架! 好似你返工你做到死人工都係咁! 但你見到同職位既人工多你差不多一倍又無你咁辛苦...特別是香港...呢D事我成日都見....
我都諗緊轉工定睇下有咩生意仔做下....

其實政府貪污
講無能冇咁啱

終於有少少明社工講嗰句野 有啲人係好似病態咁唔想人幫 唔講佢有無做過pk野好人定衰人啦 的確有一部分老人家唔鐘意拎「援助」呢類term嘅野
最後益哂貪心厚面皮嘅新移民

人人能力唔同，60 歲易搵工？ 當你搵1萬. 又要食又要交租. 身體唔好睇吓醫生到仆街

你唔係掛! 你知唔知E家香港好多老人家都過得唔太好(我意思退休生活)....你留意下身邊既老人家...或者係你上層人仕...唔知道民間疾苦....

好多人都有尊嚴, 有好多都唔想人幫...

讀下書先啦
唔關資本主義事

有案底都可以有保安牌
五年就洗底啦

咁叫嗰啲人讀下econ先鳩噏啦

1700蚊20呎都有人租
除非呀叔有啲咩獨特癖好
唔係都大可估計香港劏房問題都幾撚嚴重

清潔 洗碗 揸的士 單幢樓d保安
你60幾先黎搵 就緊係唔易 但個阿伯可以去到呢個地步 50幾歲果陣唔見得會好景姐
我講緊果d工 50幾歲搵應該唔難掛 做開又點會冇得做？ 你講睇醫生 gum你自己後生冇預備 佢又拎綜緩 政府有包嫁la最多慢d姐

我去訓街唔好

有屋算係咁, 我將來諗住訓街當backup

你同小粉紅有咩分別？

買咗Tesla

講緊係港英時代嘅遺風呀 叻唔切
拉

我好你少少, 我大陸可能有屋養老....如果日本有長期居留我都想個邊買屋搬過去

佢嗰啲唔係叫生活
極其量叫生存
咁點解唔可以幫？
一定要生存到先可以幫？

弱智到你咁撚樣死撚咗佢算啦

講咗咁耐
咪又係個政府問題囉
北歐夠係資本主義國家啦
又唔見佢哋會有啲咁嘅事發生

仲有唔好用馬克思對資本主義嘅睇法睇每件事
資本主義唔一定係萬惡嘅

三年三萬

你中學畢業未？

我都有諗過我第時老左冇錢點過 我會去食餐好跟住話食完冇錢俾 拉我啦

發展左咁多年都解決唔到呢個問題，真係。。。。。。。。

日本都可以, 香港就建議你唔好咁做...香港監獄同日本係完全無得比

窮人就係咁生活嫁啦有咩問題

其實立例65歲唔夠100萬積蓄要打靶都係好事
呢d撚人既存在喺我眼中喺霸左個20呎既廁所

呢d陷家產送晒入毒氣室就岩
唔死無撚用啦

社工
都是大陸人

咁住法, 不如訓街仲爽..

係呀,我ON9, 不如睇吓連登又係幾ON9先?

18歲女仔都可以鬧個28歲女人搵得唔夠多
樓主話唔想靠男人 佢就叫人搵個人嫁咗佢算
話細佢10歲都識諗過佢 笑鳩人蘿底橙

仲有一班人支持埋呢d on9嘢

我唔知18歲嗰個讀咩咁巴閉啦 但未出社會都可以屌柒中女 呢D就係連登人嘅實力 大把屈機男二世

【公屋】想分戶，可以點搞？

其實儲蓄同生仔，某程度上係兩個矛盾嘅概念

咁社會都需要人做厭惡性工作、咁呢班係咪一定要住得咁慘？

嗰記者乜鳩？！
「...伯伯性格開朗，也不悲天憫人」
怨天尤人呀
乜撚嘢悲天憫人呀？

業主簡直喪盡天良

仲衰過以前住觀塘D籠民 !
共匪治港

香港監獄應該都仲好過佢個劏房

關業主咩事。。。
價錢係市場定
如果無人租
自然唔會有呢d 劏房出現
一係你拎1700蚊
幫佢搵間好過呢間既囉

可能來港未夠七年

現時唯一解決劏房問題
就係BNO全面平權比bno+子女+子女既子女
然後重開bno申請比97前bdtc/97前bdtc既子女/97前香港出世。
咁大部份土生港人就可以搬去英國住
同時香港房屋需求大減就會令劏房減少

2000 萬 , 當你30年

即係每個月扣晒開支要儲5萬左右 , 自問點進修投資都去唔到揾7,8 萬一個月

所以真係唔敢話人地 , 到時自己退休都唔好得個呀伯好多

60幾係食正香港高速發展期，臨老唔過世其實要問下自己🤔

咁都唔關資本主義事邊個冇讀書
小學未畢業叫人讀書特別有說服力

訓街會比食環射水

所以矛頭絕對係共產黨

你老母就小學未畢業
大把地方資本主義兼顧福利好
唔通美國要住籠屋
係政府問題
唔係資本主義問題
如果資本主義問題
會俾新香港人樓呀綜援呀
嗰度幾多錢
痴線

唔俾樓俾綜援班蝗蟲邊有選票？
資本家剝削到咪拎d資源俾d狗官買選票，然後繼續拱固資本家既
資本家投唔投資落該地係睇該地政府會唔會配合剝削，政策傾向保障資本家咪投資囉，邊個狗官肯跪低肯配合，咪俾啖狗飯佢食

但咁撚樣唔係資本主義囉
你邊本書見到資本主義係咁行

美國資本主義又係咁行
兩個論點你回一個
其實你已經好撚柒

香港人真係垃圾 上年講光時真係收家

我當你唔做狗，入境海關消防救護最低級都有兩萬元尾啦，年年加人工，三年三萬無乜出奇，唔係叫你升官發財，唔好做錯嘢比人炒都做唔到，出嚟私人公司都撈唔掂啦！

好撚心你唔好咁小學雞啦
成個弱智仔咁
人地打錯字就話人地低人一等
講撚到自己唔會打錯字咁
仲有打錯字果個唔係我阿
好心你爬下文先啦師兄

比中蟈狗搶晒啦 一落黎就可以插隊插最前

即係你覺得住成咁係合理？

咁不如取消曬啲公屋,全部按市價收租,所有公共產業轉做私人方式營運,所有緊急服務都要收錢啦.

乜撚嘢我唔會打錯字
我人地打錯字
代表我唔會打錯字
咩邏輯定係你自己ff

但入面D人就.....我驚入左去無得返出黎

買年金啦

自己攞黎怪得邊個？ 你把口就話唔合理 做咩唔身體力行去幫伯伯？ 得把口人人都識講好聽說話

唔係個個人有條件去做紀律部隊
1: 祖宗有問題，犯過法或者其他唔知既原因
2: 身體有病，驗身驗完唔收
3: 性格，好似楊過咁崇尚自由，面試一定fail

喺個廁所度生活點樣會冇問題呀？
你係咪弱智㗎